(超突發)原來每日多過150蝗，單程證抵港

3月 1日(三)
創16載新高 去年逾5.7萬新移民湧港
過去十多年來均未有用盡的內地單程證配額在去年突然「用凸」，有五萬七千四百名內地新移民來港，較一五年激增近五成，創下十六年的新高。據了解，每日的單程證配額維持不變，去年來港的內地新移民激增，可能因單程證持有人可於批證後的三個月內抵港，部分持證人又集中於某些時段抵港，致出現配額「用凸」的錯覺。保安局亦回應指，由於簽發與獲發的單程證人士來港可能在不同年份發生，故兩個數字未必完全對應。

慣稱單程證的《前往港澳通行證》由內地審批簽發，自一九八二年起實施配額制，由最初每日七十五個逐漸增至現時每日一百五十個。以一年三百六十五日計算，每年總計應有五萬四千七百五十名內地新移民來港。不過，統計處前日公布去年中期人口統計顯示，去年有高達五萬七千四百個單程證持有人來港定居，以去年是閏年有三百六十六日計，平均每日來港內地新移民為一百五十六點八人，高於每日配額上限。

05年曾發生超額情況
據了解，單程證的配額未有改變，而單程證持有人在獲批證件後三個月內抵港即可，故可能出現部分單程證持有人集中於某些時段抵港的情況。翻查入境事務處與民政事務總署就新來港人士的定期調查顯示，過去亦曾出現單程證持有人抵港人數，高於配額總數的情況，如○五年有五萬五千一百零六人，但此後鮮有「超額」的情況，一五年更低見只有三萬八千三百卅八人，惟去年竟又再次「超額」激增至五萬七千四百人，創十六年的新高。

而內地新移民的教育程度大致有提升，根據當局最新調查，去年第三季有約六成八新移民擁有中學學歷、有大專或以上學歷者亦有兩成。不過，約一成一新移民僅得小學或以下學歷，當中有一百九十人更是未曾接受教育或僅得幼稚園程度。

社協倡調配資源支援
協助新移民融入本港社會的社區組織協會社區組織幹事施麗珊估計，去年單程證持有人來港激增，可能是港人在內地的超齡子女，惟該會接獲的求助個案維持不變，每年約有四、五百人，主要是尋求職業、教育及住屋的協助。她批評港府雖未有單程證的審批權，但應向內地部門索取有關申請數據，如輪候人數、性別及年齡等，以及早調配資源，向新移民提供適當支援。「好似呢兩年，一年多，一年少，政府完全無準備，咁點幫佢哋適應香港嘅生活？到時又畀人話新移民來香港唔做嘢，咁咪唔好囉。」

咁撚多人來，社會資源又點夠派，屌佢老母。
究竟我要多謝邊個呀

要起幾撚多公屋先夠

好老實，依家冇皇冠出世紙既人，我只會當佢支那人

仲未計南亞班難民 每年10萬8萬舊屎湧入黎 正撚樣政府

97後出世冇得揀

好多年前已經講過啲香港人內地子女已經用唔晒配額

依家落黎呢啲係乜嘢人？

內地係共產中文！！！係大陸啊！！！

機界五毛，扮多啲魚蝦蟹啦
我用呢個內地term係因為當年政府段新聞稿係咁寫

淪陷左十世
香港就係由97後開始衰落
完完全全同大陸殖民有直接關係
宜家大陸人有錢去外國
望下溫哥華果D, 同香港一撚樣, 乜都炒貴晒
仲要係到凝聚"中國人力量"抵抗白皮豬

政府咁寫你咁用？ 用下腦啦

大家要正視問題，宜家交緊貴租嘅人，啲錢間接支助新移民住公屋，究竟係咩世界

97後出世都係支那

記得以前喺隔離登講過
話就話每日150個
但暗啞底送多左你都唔知啦
原來係真

香港係殖民地

應該有部份係香港無人無物都落到黎
仲有一班大陸學生黎讀完書之後有野做又唔走

5萬幾好似未計一年有成萬大陸優才生，即係保守估計有7萬蝗入侵

係強國、支那

幾時先取消150個單程證？
又話有助引入香港勞動力
點睇60幾歲嘅人都移民嚟到香港？
說好的勞動力呢？